---
title: QupZilla - Noch eine Alternative zu Opera 12.16?
date: 2014-02-13T21:41:00+0100
categories:
- OSBN
- Allgemein
tags:
- QupZilla
- Alternative
- Opera
slug: qupzilla-noch-eine-alternative-zu-opera-12-16
---
Noch immer bin ich auf der Suche nach einem Nachfolger für Opera 12.16. Bisher lege ich immer noch große Hoffnung in den Otter-Browser. Dessen Entwicklung geht zwar stetig aber nicht von heute auf morgen vonstatten. Von daher habe ich mich mal wieder auf die Suche gemacht und habe {{% deadlink %}}[QupZilla](http://www.qupzilla.com "QupZilla"){{% /deadlink %}} gefunden. Dieser Browser ist neben Linux auch für FreeBSD, Mac OS X, OS/2, Windows und Haiku zu haben.

Den Namen finde ich zwar nicht wirklich gut, aber wenn der Rest passt, kann der Browser meinetwegen auch Diarrhoe heißen.

Da es den Browser schon seit 2010 gibt, sollte er auch keine Eintagsfliege sein. Positiv finde ich, dass viele Funktionen von Haus aus enthalten sind. Neben den üblichen Funktionen eines Browsers gibt es hier auch die Möglichkeit geschlossene Tabs wiederherzustellen. Aber leider nicht wie bei Opera über den Mülleimer, sondern über das Menü "Verlauf".EDIT: Bei den Browser-Einstellungen gibt es unter dem Reiter "Tabs" den Punkt "Liste der geschlossenen anstelle der offenen Tabs anzeigen". Damit bekommt man dann ein Dropdown-Menü neben der Tabzeile die vergleichbar mit dem Tab-Mülleimer ist.

Wo ich gerade von Menü schreibe... Ja der Browser hat noch ein gutes altes Menü mit "Datei", "Ansicht", "Bearbeiten" usw. Für mich noch ein Pluspunkt. Ein Werbeblocker in Form von AdBlock Plus ist ebenfalls im Lieferumfang enthalten. Eine Passwortverwaltung, Themes sowie eine Schnellwahl-Seite, wie man sie vom Prinzip her von Opera kennt, sind ebenfalls Teil des Funktionsumfangs. Der Browser ist auch mit Plugins erweiterbar. Die Standardinstallation bringt hier auch gleich ein paar Plugins mit. Unter anderem wären das Greasemonkey und Mausgesten. Diese müssen aber erst aktiviert werden.

Mausgesten sind ja ganz wichtig. Zumindest für mich. Hier gibt es allerdings die ersten Minuspunkte. Das Plugin bietet nur einige wenig Gesten an, die man weder anpassen noch erweitern kann. Da die wichtigsten vorhanden sind, kann ich das verschmerzen. Was ich allerdings schlimm finde ist, dass die Gesten mit der mittleren statt der rechten Maustaste gezogen werden. Das geht eigentlich gar nicht.

**Von daher starte ich hier mal einen Aufruf an gelangweilte Programmierer mit etwas Zeit. Könnte jemand das Plugin so umbiegen, dass es mit der rechten Maustaste funktioniert? Mir fehlen hierzu einfach die Kenntnisse. Das Plugin findet man [hier](https://github.com/QupZilla/qupzilla/tree/master/src/plugins/MouseGestures "QupZilla Mausgesten Plugin"). Würde mich sehr freuen, wenn das jemand schaffen würde.**

So zum Abschluss hier noch ein paar Screenshots des Browsers.

{{< image src="QupZilla1.webp" alt="QupZilla1.webp" >}}
{{< image src="QupZilla2.webp" alt="QupZilla2.webp" >}}
{{< image src="QupZilla3.webp" alt="QupZilla3.webp" >}}
